<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY tags "http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/" >
    <!ENTITY tkm "http://purl.org/weso/ontologies/tkm#" >
    <!ENTITY vs  "http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="&tkm;"
     xml:base="&tkm;"
     xmlns:tags="http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:vs="http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#"
     xmlns:tkm="&tkm;">
    <owl:Ontology rdf:about="&tkm;">
        <rdfs:label rdf:datatype="&xsd;string">Technological Knowledge Management Ontology</rdfs:label>
        <owl:versionInfo rdf:datatype="&xsd;string">0.1</owl:versionInfo>
        <dc:created rdf:datatype="&xsd;date">2010-12-27</dc:created>
        <dc:modified rdf:datatype="&xsd;date">2011-01-01</dc:modified>
        <rdfs:comment rdf:datatype="&rdf;PlainLiteral">Borrador de la ontología de gestión del conocimiento tecnológico. Es una ontología para el modelado de las cuestiones relacionadas a la gestión del  conocimiento y expertise en el campo de la tecnología.</rdfs:comment>
        <dc:license rdf:datatype="&xsd;anyURI">http://www.opendatacommons.org/licenses/pddl/1.0/</dc:license>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Draft of technological knowledge management ontology. It is an ontology for modelling the issues related to knowledge and expertise management in the technological domain.</rdfs:comment>
        <dc:coverage xml:lang="en">ORIGIN Project</dc:coverage>
        <dc:title xml:lang="en">Technological Knowledge Management Ontology</dc:title>
        <dc:creator xml:lang="en">WESO Research Group</dc:creator>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Borrador de la ontología de gestión del conocimiento tecnológico. Es una ontología para el modelado de las cuestiones relacionadas a la gestión del  conocimiento y expertise en el campo de la tecnología.</rdfs:comment>
        <dc:title xml:lang="es">Ontología de Gestión del Conocimiento Tecnológico</dc:title>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;creator"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;description"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;label"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;description"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;license"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;comment"/>
	<owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;created"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&owl;versionInfo"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;coverage"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;modified"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;title"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    
    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#compares">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ExistingKnowledgeResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RequiredKnowledgeResource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#comprises">
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ImplementationStrategy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeStrategy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Strategy"/>
    </owl:ObjectProperty>
    

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#contains">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeDomain"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Resource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#createdBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#createdBy">
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Goal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Resource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#developedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#developedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Goal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Support"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#hasKnowledge -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#hasKnowledge">
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ExistingKnowledgeResource"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeStrategy"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#hasType">
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Resource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#identifies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#identifies">
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeDomain"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeStrategy"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#improves -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#improves">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Initiative"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Process"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#includes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#includes">
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#EvaluationCriteria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ImplementationStrategy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Initiative"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#isFocusOn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#isFocusOn">
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Focus"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Resource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#requiresKnowledge -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#requiresKnowledge">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeStrategy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RequiredKnowledgeResource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#supportedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#supportedBy">
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Instrument"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Resource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#usedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#usedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Strategy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&foaf;Project"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#usedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#usedIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Strategy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&foaf;Group"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&foaf;Organization"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#uses -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#uses">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Initiative"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Instrument"/>
    </owl:ObjectProperty>
    
    <owl:ObjectProperty rdf:about="&tkm;developedBy"/>
    <owl:ObjectProperty rdf:about="&tkm;hasKnowledge"/>
    <owl:ObjectProperty rdf:about="&tkm;hasType"/>
    <owl:ObjectProperty rdf:about="&tkm;isFocusOn"/>
    <owl:ObjectProperty rdf:about="&tkm;requiresKnowledge"/>
    
    <owl:ObjectProperty rdf:about="&tags;associatedTag"/>
    


    <!-- http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/taggedOn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&tags;taggedOn"/>
    


    <!-- http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/taggedResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&tags;taggedResource"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&owl;topObjectProperty"/>
    

    <rdf:Property rdf:about="&vs;term_status" />


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->
    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Application -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Application">
        <rdfs:label>Aplicaciones.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Applications.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aplicaciones.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Technology"/>
        <rdfs:comment>Aplicaciones para la gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Application to technological knowledge management.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aplicaciones para la gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#BusinessApplication -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#BusinessApplication">
        <rdfs:label>Aplicaciones de negocio.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Business application.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aplicaciones de negocio.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Technology"/>
        <rdfs:comment>Aplicaciones de negocio: ERP, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Business applications: ERP, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aplicaciones de negocio: ERP, etc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="es">También se podría distinguir entre: Colaboración (comunidades de usuarios), Difusión (e-commerce), Repositorio (contact center) y Descubrimiento (CRM Analítico). En esta versión de la ontología no se va a profundizar en este apartado.</dc:description>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Codification -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Codification">
        <rdfs:label>Codificación.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Codification.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Codificación.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Support"/>
        <rdfs:comment>Soporte a la creación de conocimiento a través de la codificación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Support to the creation of knowledge through codification.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Soporte a la creación de conocimiento a través de la codificación.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#CollaborationApplication -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#CollaborationApplication">
        <rdfs:label>Aplicaciones Colaborativas.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collaborative Applications.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aplicaciones Colaborativas.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Application"/>
        <rdfs:comment>Aplicaciones colaborativas para la gestión del conocimiento tecnológico: gestión de proyectos, comunidades, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Collaborative Applications for the technological knowledge management: project management, community support, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aplicaciones colaborativas para la gestión del conocimiento tecnológico: gestión de proyectos, comunidades, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#CollaborationTechnology -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#CollaborationTechnology">
        <rdfs:label>Componentes de Colaboración.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collaboration Components.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Componentes de Colaboración.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ComponentTechnology"/>
        <rdfs:comment>Componentes de colaboración: creatividad, conectividad, comunicación, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Collaboration componentes: creativity, conectivity, communication, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Componentes de colaboración: creatividad, conectividad, comunicación, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ComponentTechnology -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ComponentTechnology">
        <rdfs:label xml:lang="en">Component technologies.</rdfs:label>
        <rdfs:label>Componentes tecnológicos.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Componentes tecnológicos.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Technology"/>
        <rdfs:comment>Tecnologías utilizadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Technologies used.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tecnologías utilizadas.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Creation -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Creation">
        <rdfs:label xml:lang="en">Creation Knowledge Intent.</rdfs:label>
        <rdfs:label>Objetivo de conocimiento por creación.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Objetivo de conocimiento por creación.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Goal"/>
        <rdfs:comment>Modo mediante el cual se alcanza un objetivo de conocimiento a través de los recursos de conocimiento asociados a un dominio por creación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The way used to get a knowledge intent using the knowledge resources in a specific domain by creation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Modo mediante el cual se alcanza un objetivo de conocimiento a través de los recursos de conocimiento asociados a un dominio por creación.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#DiscoveryApplication -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#DiscoveryApplication">
        <rdfs:label>Aplicaciones de descubrimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Discovery applications.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aplicaciones de descubrimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Application"/>
        <rdfs:comment>Aplicaciones de descubrimiento de conocimiento tecnológico: DSS, Organización y búsqueda, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Discovery applications: LMS, Expertise management, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aplicaciones de descubrimiento de conocimiento tecnológico: DSS, Organización y búsqueda, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#DiscoveryTechnology -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#DiscoveryTechnology">
        <rdfs:label>Componentes de descubrimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Discovery Components.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Componentes de descubrimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ComponentTechnology"/>
        <rdfs:comment>Componentes de descubrimiento: data mining, text mining, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Discovery Components: data mining, text mining, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Componentes de descubrimiento: data mining, text mining, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#DisseminationApplication -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#DisseminationApplication">
        <rdfs:label>Aplicaciones de difusión.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dissemination applications.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aplicaciones de difusión.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Application"/>
        <rdfs:comment>Aplicaciones de difusión de conocimiento tecnológico: Portals, LMS, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dissemination applications: Portals, LMS, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aplicaciones de difusión de conocimiento tecnológico: Portals, LMS, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#DisseminationTechnology -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#DisseminationTechnology">
        <rdfs:label>Componentes de Difusión.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dissemination Components.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Componentes de Difusión.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ComponentTechnology"/>
        <rdfs:comment>Componentes de difusión: publicación de contenidos, e-learning, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dissemination components: publishing, e-learning, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Componentes de difusión: publicación de contenidos, e-learning, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#EvaluationCriteria -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#EvaluationCriteria">
        <rdfs:label>Criterios de Evaluación.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Evaluation Criteria.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Criterios de Evaluación.</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Criterios de evaluación de la estrategia de gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Evaluation Criteria for the strategy Technological Knowledge Management</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Criterios de evaluación de la estrategia de gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ExistingKnowledgeResource -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ExistingKnowledgeResource">
        <rdfs:label xml:lang="en">Existing Knowledge Resource.</rdfs:label>
        <rdfs:label>Recurso de Conocimiento Existente.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recurso de Conocimiento Existente.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Resource"/>
        <rdfs:comment>Expresa la información sobre un recurso de conocimiento existente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to a existing knowledge resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Expresa la información sobre un recurso de conocimiento existente.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Focus -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Focus">
        <rdfs:label xml:lang="en">Focus.</rdfs:label>
        <rdfs:label>Focus.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Focus.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&owl;Thing"/>
        <rdfs:comment>Define el objetivo del enfoque utilizado en la estrategia: Gente, Tecnología, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It defines the goal of the approach used in the strategy: People, Technology, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define el objetivo del enfoque utilizado en la estrategia: Gente, Tecnología, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Goal -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Goal">
        <rdfs:label xml:lang="en">Knowledge Goal</rdfs:label>
        <rdfs:label>Objetivo de Conocimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Objetivo de Conocimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Es el objetivo de conocimiento que se intenta conseguir a través de los recursos de conocimiento en un dominio determinado y que pueden ser alcanzados por creación o por transferencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the goal to be reached through knowledge resources in a knowledge domain. They can be reach by creation or transfer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es el objetivo de conocimiento que se intenta conseguir a través de los recursos de conocimiento en un dominio determinado y que pueden ser alcanzados por creación o por transferencia.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ImplementationStrategy -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ImplementationStrategy">
        <rdfs:label>Estrategia de Implementación.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Implementation Strategy.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estrategia de Implementación.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Strategy"/>
        <rdfs:comment>Implementación de la gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Implementation of the technological knowledge management.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Implementación de la gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Initiative -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Initiative">
        <rdfs:label>Iniciativa.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Initiative.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Iniciativa.</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Iniciativas para implementar la estrategia de gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Initiatives to implement the strategy of technological knowledge management.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Iniciativas para implementar la estrategia de gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Instrument -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Instrument">
        <rdfs:label>Instrumentos.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Instruments.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Instrumentos.</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Instrumentos para implementar las iniciativas llevadas a cabo durante la implementación de la estrategia de gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Instruments to implement the carried out initiatives during the implementation of the technological knowledge management.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instrumentos para implementar las iniciativas llevadas a cabo durante la implementación de la estrategia de gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeDomain -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeDomain">
        <rdfs:label>Dominio de Conocimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Knowledge Domain.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dominio de Conocimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:comment>La estrategia se implementa sobre un determinado dominio de conocimiento. En este caso, la tecnología puede ser uno de ellos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The knowledge strategy is implemented with a specific knowledge domain. In this case, the technological field could be one of them.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La estrategia se implementa sobre un determinado dominio de conocimiento. En este caso, la tecnología puede ser uno de ellos.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeStrategy -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeStrategy">
        <rdfs:label>Estrategia de Conocimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Knowledge Strategy.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Strategy.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estrategia de Conocimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estrategia de gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Strategy"/>
        <rdfs:comment>Identifica los distintos dominios de conocimiento asociados a una estrategia de gestión del conocimiento tecnológico comparando los recursos de conocimiento existentes y necesarios para conseguir unos determinados objetivos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It identifies the different knowledge domains related to a specific strategy of technological knowledge management. It compares the existing and the required knowledge resources to get a specific knowledge intents.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identifica los distintos dominios de conocimiento asociados a una estrategia de gestión del conocimiento tecnológico comparando los recursos de conocimiento existentes y necesarios para conseguir unos determinados objetivos.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeType -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeType">
        <rdfs:label>KnowledgeType.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">KnowledgeType.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">KNowledgeType</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Tipo de Conocimiento a utilizar: Explícito, Implícito, Humano, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of knowledge to be used: Explicit, Implicit, Human, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de Conocimiento a utilizar: Explícito, Implícito, Humano, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Personalization -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Personalization">
        <rdfs:label>Personalización.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Personalization.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Personalización.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Support"/>
        <rdfs:comment>Soporte a la creación de conocimiento a través de la personalización.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Support to the creation of knowledge through personalization.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Soporte a la creación de conocimiento a través de la personalización.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Practice -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Practice">
        <rdfs:label>Prácticas.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Practices.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Prácticas.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Instrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Practices used: lessons learnt, teamwork, repositories, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Prácticas utilizadas: lecciones aprendidas, trabajo en equipo, repositorios de información, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Prácticas utilizadas: lecciones aprendidas, trabajo en equipo, repositorios de información, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Process -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Process">
        <rdfs:label>Proceso.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Process.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Proceso.</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Proceso de gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Process of technological knowledge management.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Proceso de gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RepositoryApplication -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RepositoryApplication">
        <rdfs:label>Repositorio de aplicaciones.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Repository applications.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Repositorio de aplicaciones.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Application"/>
        <rdfs:comment>Repositorio de aplicaciones de gestión del conocimiento tecnológico: DMS, CMS, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Repository applications for the technological knowledge management: DMS, CMS, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Repositorio de aplicaciones de gestión del conocimiento tecnológico: DMS, CMS, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RepositoryTechnology -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RepositoryTechnology">
        <rdfs:label>Componentes de repositorio.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Repository components.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Componentes de repositorio.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ComponentTechnology"/>
        <rdfs:comment>Componentes de repositorios: almácenes, razonamiento, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Repository components: storage, reasoning, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Componentes de repositorios: almácenes, razonamiento, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RequiredKnowledgeResource -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RequiredKnowledgeResource">
        <rdfs:label>Recurso de Conocimiento Requerido.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Required Knowledge Resource.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recurso de Conocimiento Requerido.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Resource"/>
        <rdfs:comment>Expresa la información sobre un recurso de conocimiento requerido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to a required knowledge resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Expresa la información sobre un recurso de conocimiento requerido.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Resource -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Resource">
        <rdfs:label>Recurso de conocimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Knowledge Resource..</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recurso de conocimiento.</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Expresa la información sobre un recurso de conocimiento utilizado en un momento determinado dentro de un dominio para conseguir un nuevo objetivo de conocimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to a knowledge resource used in a specific time within a knowledge domain to get a new knowledge intent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Expresa la información sobre un recurso de conocimiento utilizado en un momento determinado dentro de un dominio para conseguir un nuevo objetivo de conocimiento.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Strategy -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Strategy">
        <rdfs:label xml:lang="en">Strategy</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Strategy</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Support -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Support">
        <rdfs:label>Soporte a TKM.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Support.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Soporte a TKM.</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Modos de soporte al conocimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ways to support knowledge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Modos de soporte al conocimiento.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <owl:Class rdf:about="&tkm;Annotation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&tags;Tagging"/>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    
    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Tag">
        <rdfs:label>TKM Tag.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tag.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tag.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&tags;Tag"/>
        <rdfs:comment>Etiquetas para los recursos en el ámbito de la gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tags for the resources in the scope of the technological knowledge management.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Etiquetas para los recursos en el ámbito de la gestión del conocimiento tecnológico.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    
    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Technology">
        <rdfs:label>Tecnologías.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tecnologies.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tecnologías.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Instrument"/>
        <rdfs:comment>Tecnologías utilizadas: internet, libros, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Technologies used: internet, books, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tecnologías utilizadas: internet, libros, etc.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Transfer -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Transfer">
        <rdfs:label xml:lang="en">Knowledge intent by transfer.</rdfs:label>
        <rdfs:label>Objetivo de conocimiento mediante transferencia.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Objetivo de conocimiento mediante transferencia.</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Goal"/>
        <rdfs:comment>Modo mediante el cual se alcanza un objetivo de conocimiento a través de los recursos de conocimiento asociados a un dominio por transferencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The way used to get a knowledge intent using the knowledge resources in a specific domain.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Modo mediante el cual se alcanza un objetivo de conocimiento a través de los recursos de conocimiento asociados a un dominio por transferencia.</rdfs:comment>
	<vs:term_status xml:lang="en">unstable</vs:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/Tag -->

    <owl:Class rdf:about="&tags;Tag"/>
    


    <!-- http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/Tagging -->

    <owl:Class rdf:about="&tags;Tagging"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <owl:Class rdf:about="&owl;Thing"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Group -->

    <owl:Class rdf:about="&foaf;Group"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization -->

    <owl:Class rdf:about="&foaf;Organization"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Project -->

    <owl:Class rdf:about="&foaf;Project"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaCreation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaCreation">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Creation"/>
    </owl:NamedIndividual>
    
    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaDevelopmentKnowledgeStrategy">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeStrategy"/>
        <tkm:hasKnowledge rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#JSFKnowledgeResource"/>
        <tkm:requiresKnowledge rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesKnowledgeResource"/>
        <identifies rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#TechJ2EEDevelopment"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaImplementationStrategy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaImplementationStrategy">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ImplementationStrategy"/>
        <includes rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaJ2EEDevelopmentInitiative"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaJ2EEDevelopmentInitiative -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaJ2EEDevelopmentInitiative">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Initiative"/>
        <uses rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Delicious"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaPersonalization -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaPersonalization">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Personalization"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Delicious -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Delicious">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#CollaborationApplication"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Explicit -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Explicit">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeType"/>
        <tkm:isFocusOn rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#J2EEGUITechnology"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#J2EEGUITechnology -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#J2EEGUITechnology">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Focus"/>
    </owl:NamedIndividual>
    

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#JSFKnowledgeResource">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#ExistingKnowledgeResource"/>
        <createdBy rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaCreation"/>
        <tags:taggedOn rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaPersonalization"/>
        <tkm:developedBy rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaPersonalization"/>
        <tkm:hasType rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Explicit"/>
        <tkm:isFocusOn rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#J2EEGUITechnology"/>
        <compares rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesKnowledgeResource"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesAnnotation">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Annotation"/>
        <tags:taggedResource rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesKnowledgeResource"/>
        <tags:associatedTag rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesTag"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesKnowledgeResource -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesKnowledgeResource">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RequiredKnowledgeResource"/>
        <createdBy rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaCreation"/>
        <tkm:developedBy rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaPersonalization"/>
        <supportedBy rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Delicious"/>
        <tkm:hasType rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Explicit"/>
        <tkm:isFocusOn rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#J2EEGUITechnology"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesTag -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesTag">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Tag"/>
        <rdfs:label>richfaces</rdfs:label>
        <tags:taggedOn rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesTag"/>
        <tags:associatedTag rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesTag"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaApproach -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaApproach">
        <tkm:hasType rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Explicit"/>
        <tkm:isFocusOn rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#J2EEGUITechnology"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaDevelopmentStrategy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaDevelopmentStrategy">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#Strategy"/>
        <comprises rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaDevelopmentKnowledgeStrategy"/>
        <comprises rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaImplementationStrategy"/>
        <comprises rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#AcotaApproach"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/weso/ontologies/tkm#TechJ2EEDevelopment -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#TechJ2EEDevelopment">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#KnowledgeDomain"/>
        <contains rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#JSFKnowledgeResource"/>
        <contains rdf:resource="http://purl.org/weso/ontologies/tkm#RichFacesKnowledgeResource"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.1.0.20069) http://owlapi.sourceforge.net -->

